import 'package:flutter/material.dart';
import 'package:quizz_app/quiz_question_model.dart';

const backgroundColor = Color.fromRGBO(45, 27, 3, 1);
const foregroundColor = Color.fromRGBO(244, 140, 6, 1);

List<QuizQuestionModel> quizQuestions = [
  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la capitale de l'Algérie?",
    CorrectAnswer: "Alger",
    options: [
      "Tunis",
      "Le Caire",
      "Alger",
      "Tripoli"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la plus haute montagne du monde?",
    CorrectAnswer: "Mont Everest",
    options: [
      "Kilimandjaro",
      "Mont Blanc",
      "Alpes",
      "Mont Everest"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand océan du monde?",
    CorrectAnswer: "Océan Pacifique",
    options: [
      "Océan Atlantique",
      "Océan Indien",
      "Océan Arctique",
      "Océan Pacifique"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand pays en terme de superficie?",
    CorrectAnswer: "Russie",
    options: [
      "Chine",
      "Inde",
      "Etats-Unis",
      "Russie"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand état du Nigeria?",
    CorrectAnswer: "Kano",
    options: [
      "Lagos",
      "Kano",
      "Sokoto",
      "Abuja"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la devise nationale du Japon?",
    CorrectAnswer: "Hinomaru",
    options: [
      "Koi",
      "Hinomaru",
      "Kanji",
      "Kabuki"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus haut sommet de l'Afrique?",
    CorrectAnswer: "Kilimandjaro",
    options: [
      "Kilimandjaro",
      "Mont Kenya",
      "Mitumba",
      "Ruwenzori"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus haut sommet de la France?",
    CorrectAnswer: "Mont Blanc",
    options: [
      "Vanoise",
      "Ecrins",
      "Mont Blanc",
      "Pyrenees"
    ],
  ),
  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand fleuve du monde?",
    CorrectAnswer: "Le Nil",
    options: [
      "Le Amazon",
      "Le Mississippi",
      "Le Yangtze",
      "Le Nil"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand pays d'Europe?",
    CorrectAnswer: "Russie",
    options: [
      "Allemagne",
      "Espagne",
      "Ukraine",
      "Russie"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la plus haute tour du monde?",
    CorrectAnswer: "Burj Khalifa",
    options: [
      "CN Tower",
      "Skytree",
      "Taipei 101",
      "Burj Khalifa"
    ],
  ),
  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand état des États-Unis?",
    CorrectAnswer: "Alaska",
    options: [
      "Alaska",
      "Texas",
      "Californie",
      "Floride"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la plus grande religion au monde?",
    CorrectAnswer: "Christianisme",
    options: [
      "Islam",
      "Hindouisme",
      "Christianisme",
      "Bouddhisme"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la plus grande île du monde?",
    CorrectAnswer: "Groenland",
    options: [
      "Madagascar",
      "Borneo",
      "Groenland",
      "Hawaï"
    ],
  ),
  QuizQuestionModel(
    question: "Quel est le plus grand lac du monde?",
    CorrectAnswer: "Lac Baïkal",
    options: [
      "Lac Victoria",
      "Lac Michigan",
      "Lac Tanganyika",
      "Lac Baïkal"
    ],
  ),

  QuizQuestionModel(
    question: "Quelle est la plus grande ville des États-Unis?",
    CorrectAnswer: "New York",
    options: [
      "New York",
      "Los Angeles",
      "Chicago",
      "Houston"
    ],
  ),
];
